\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Projeto de Elementos Automotivos}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1-Introdução ao projeto de elementos de máquinas;
 \\
2- Definições de projeto; 
 \\
3- Metodologia ao dimensionamento de componentes;
 \\
4- Fatores de segurança e confiabilidade;
 \\
5- Revisão de resistência dos materiais, fadiga e fratura;
 \\
6- Juntas de atrito, positivas e juntas roscadas;
 \\
7- Molas helicoidais; 
 \\
8- Elementos de vedação; 
 \\
9- Transmissão por elementos flexíveis;
 \\
10-Transmissão por engrenagens; 
 \\
11- Eixos;
 \\
\textbf{Programa} \\
1.0 - Falhas resultantes de carregamentos estáticos 
 \\
1.1 - Considerações sobre projeto; 
 \\
1.2 - Metodologia o dimensionamento do componente; 
 \\
1.3 - Fatores de segurança e Confiabilidade; 
 \\
1.4 - Definição do projeto a ser realizado. 
 \\
2.0 - Falhas por fadiga resultantes de carregamento variável
 \\
2.1 - Introdução a fadiga em metais
 \\
2.2 - Métodos da vida em fadiga
 \\
2.3 - Limite de resistência
 \\
2.4 - Resistência à fadiga
 \\
2.5 - Fatores de Marin
 \\
2.6 - Concentração de tensão e sensibilidade ao entalhe
 \\
2.7 - Caracterização de tensões flutuantes
 \\
2.8- Critérios de falha por fadiga sob tensões flutuantes 
 \\
3.0 - Projeto de elementos mecânicos: elementos de ligação
 \\
3.1 - Uniões por parafusos; 
 \\
3.2 - Classificações de parafusos; 
 \\
3.3 - Esforços nos parafusos; 
 \\
3.4 - Resistencia a fadiga; 
 \\
3.5 - Seleção de porcas;
 \\
4.0 - Projeto de elementos mecânicos: engrenagens 
 \\
4.1 - Introdução.Ação conjugada e engrenamento; 
 \\
4.2 - Relação de transmissão e Interferência; 
 \\
4.3 - Tipos de engrenagens,características, aplicações, materiais; 
 \\
4.4 - Sistemas de Padronizados; 
 \\
4.5 - Análise cinética e de esforços; 
 \\
4.6 - Dimensionamento contra falhas por fadiga. 
 \\
5.0 - Projeto de elementos mecânicos: eixos e árvores 
 \\
5.1 - Dimensionamento para cargas estáticas e variáveis; 
 \\
5.2 - Dimensionamento quanto à rigidez; 
 \\
5.3 - Dimensionamento quanto à velocidade crítica; 
 \\
5.4 - Seleção de chavetas; 
 \\
5.5 - Seleção de acoplamentos; 
 \\
6.0 - Molas helicoidais
 \\
6.1 - Tensões em molas Helicoidais
 \\
6.2 - Efeito de curvatura
 \\
6.3 - Deflexão de molas helicoidais
 \\
6.4 - Molas de compressão
 \\
6.5 - Estabilidade
 \\
6.6 - Materiais de mola
 \\
6.8 - Projeto de molas helicoidais de compressão para serviço estático
 \\
6.9 - Frequência crítica de molas helicoidais
 \\
6.10 - Carregamento de fadiga de molas helicoidais de compressão
 \\
6.11 - Molas Belleville e diversas
 \\
7.0 - Elementos mecânicos flexíveis
 \\
7.1 - Correias
 \\
7.2 - Transmissões de correias planas e redondas
 \\
7.3 - Correias em V
 \\
7.4 - Correias de Tempo
 \\
7.5 - Corrente de Rolos
 \\
7.6 - Corda de fio
 \\
7.7 - Eixos Flexíveis
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Projeto de Engenharia Mecânica. J.E. SHIGLEY \& C.R. MISHUK, New York/USA, Editora: McGraw Hill 2004. 
 \\
Projeto de Máquinas, R. L. Norton, Editora Bookman, 2003.
 \\
Elementos de Máquinas. G. NIEMANN , Vols. I-II-III-IV Editora: E. Blucher, 1971.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Projeto e Construção de Máquinas : Regras Gerais de Projeto, STEMMER, C.E. Editora: Globo, 1974.
 \\
\textbf{EBRARY} \\
\textbf{EBRARY} \\
Fundamentals of machine Component Design. R. C. JUVINALL; K.M. Marshek, New York/USA ,Editora: John Wiley \& Sons, Inc., 2000. 
 \\
\textbf{EBRARY} \\
\textbf{EBRARY} \\
Montgomery, D.C., Design and Analysis of Experiments, Editora John Wiley \& Sons, 5a Edição, 2001.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Mecanica dos sólidos 2 para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

